有冇人試過係屋企做到KFC炸雞?

炸雞快餐連鎖店KFC指自家的炸雞菜譜「世上最大商業秘密之一」，但這個秘密可能已意外曝光？美國《芝加哥論壇報》記者採訪KFC肯德基創辦人桑德斯上校（Harland David Sanders）的後人時，無意中找到一份配方，引起外界無限猜想。

記者原本想介紹家鄉雞的發源地肯塔基州，於是採訪了KFC創辦人桑德斯上校的外甥萊丁頓（Joe Ledington），萊丁頓拿出相簿及桑德斯上校第二任太太的遺書，遺書背面竟然手寫了一份食譜。萊丁頓起初指這就是家鄉雞原來的配方，但之後又說「不太肯定」。
KFC其後發聲明直指這張配方不是真的，並強調桑德斯上校於1940年手寫的配方非常保密，KFC把它鎖在保險庫內並且有閉路電視24小時監視。雖然KFC否認，但社交網仍然瘋傳這張食譜。
桑德斯上校第二任妻子的手寫食譜如下：
11種香料混和2杯白麵粉
2/3湯匙鹽
1/2湯匙乾百里香
1/2湯匙乾羅勒
1/3湯匙乾奧勒岡
1湯匙芹鹽
1湯匙黑胡椒
1湯匙乾芥末
4湯匙辣椒粉
2湯匙蒜鹽
1湯匙姜碎
3湯匙白胡椒

家鄉雞唔好食
辣脆雞先好食